地產Smart Lady：阿Cat點儲280萬首期

今期「地產Smart Lady」主角是貌似S.H.E成員Selina的阿Cat，樣子看起來蠻可愛，可是上車目標卻一點也不簡單。她打算在一年內買樓，而且「想買大少少」，一上車就以三房單位為目標，預計買樓金額高達700萬至800萬港元。以目前700萬元物業最高按揭成數僅6成計算，阿Cat的上車首期至少280萬元，到底這個金額不少的首期是怎樣儲的呢？

任職世紀21奇豐物業地產代理的阿Cat，說自己經朋友介紹入行，一做就做了6、7年。代理生涯中最印象深刻是入行不足一個月，就要陪客人排隊等通宵買樓，她坦言「當時乜都唔識，無喇喇排通頂」，和前一份在酒店做文職的工作相比，感覺比較辛苦。而且當時買樓的客人也必須排通宵，兩個人「你眼望我眼」相當尷尬，加上客人長時間排隊心情不好，自己只好「Keep住安慰佢，陪佢傾計，好在最後都冇事」，而且簽單買了樓。

對於如何搵多啲錢？Cat說最重要是以誠待人，有耐性。她曾經試過跟一個婆婆3年，每隔一段時間，婆婆都會到鋪頭睇樓，由於閒談居多，因此沒甚麼代理理會。經過Cat的長時期了解溝通，最終和婆婆變得熟落，雖然三年來沒有買入物業，卻介紹了幾個客人給她，更成功做到生意。最後婆婆也透過她買入一個逾1,000萬元的物業，可以說是無心插柳柳成蔭。

阿Cat想在馬鞍山區買三房單位自住，由於入市首期至少280萬元。小記即時問她如何儲首期，有甚麼儲錢秘笈？身為80後的她謙稱自己說不上大道理，除了「努力工作」之外，因為地產代理的收入不穩定，培養了她一出佣金就會儲起大部分的習慣；平時又很少去旅行，一年最多去一次旅行散心，減少花費，更說最近一次去旅行，就是公司贊助的西班牙之旅。

錢搵得再多，也要懂得儲蓄，才能上車置業，原來阿Cat純真的外表下，藏着一顆持之以恒的心。

[img]

原來阿Cat純真的外表下，藏着一顆持之以恒的心。
呢句野有乜撚關係

開左幾多床單

禾屌！

而且當時買樓的客人也必須排通宵，兩個人「你眼望我眼」相當尷尬，加上客人長時間排隊心情不好，自己只好「Keep住安慰佢，陪佢傾計，好在最後都冇事」，而且簽單買了樓。

排通宵定搞野搞通宵

睇左第一句之後就上一頁算 反正都係9up

持之以恒做雞

主角是貌似S.H.E成員Selina的阿Cat

床頭單是常識吧

肥雞一隻

成隻坦克車咁

報導就報導啦 影咩寫真

仲以為係cat girl

咁撚肥3房點夠住 佢自己都霸兩間房啦

你班連登仔 人地搵到錢買樓就貶低人開床單
失敗專家

咁既樣唔怪得要自己儲首期
Btw個個地產話自己勤力都引用唔知邊個阿伯阿婆成日齋睇唔買冇地產狗理得佢自己唔計較幫佢呢個例子

肥貓就有你份 Selina

成篇文勁冗長 文句又唔通順
依家d記者究竟有無讀過書

持之以含